『薪火post』BNO 續期資訊(77) 香港保衛戰 之 黑帝君臨 Revenge of the xi

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

最後更新 : 2019年12月24日

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你個申請要到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
新系統有提張相有咩問題，可重新上載，最終彈咗亦會提供link再上載至對方收貨。相可以手機影，相舖影時做埋數碼版本，自己scan亦得，而有部分人被cut頭，唔使擔心，有問題會再叫上載。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN

如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?睇清楚國籍係唔係BNO
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
雙面影印得，但最好唔好喇。最緊要清晰無過底。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
真係冇住址證明，都可以去民政署宣誓
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
lost passport 又搵返舊BNO係會收走
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
HMPO>DX>DHL
等DHL SMS，會答你寄時到
15. DHL 送件選擇？
如果該日期你無法在家接收速遞，請自行根據短訊所提供之超連結或致電DHL更改送貨日期或地點或要求於指定的DHL自取點自取。
16. 續期成功，但DHL退回HMPO，點解﹖
HMPO寫錯你個名，等吓喇
17. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

『薪火post』BNO 續期資訊(77) THE END IS NEAR

18. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
19. 有特區護照果本仲續唔續得
Why not?
20. 點知自己細個有無申請過
身份證大法同SAR(Subject access request)
21. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
22. 有無人試過有本特區護照都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
23. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
詳細︰
24.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
25. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
26. 可唔可以寄本正本特區護照比佢 (過期/未過期)
可以
27.用過特區護照去台灣以外國家，可唔可以轉 BNO?
Why not?
28.用過特區護照去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎特區護照定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過特區護照入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於特區護照或BNO 以外嘅任何外國國籍
29.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 四星期或六到八星期內
30. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
31. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
32. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
33. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

33. 父母無世紙點算？用身份證得唔得？
只須交要求文件，無就寫信解釋，唔好交無關嘅多餘文件。
34. 無父母結婚證書又點？俾離婚證明可能嗎？
HMPO 只需要你出生時，父母婚姻證明，之後佢哋關係點係唔需要知亦唔想理。交到就交，交唔到寫信解釋。遺失嘅可以俾錢去政府攞核證副本。
35. 點解副署個到要打postcode 但識過000000, n/a, 999077都唔得？
只有住英國先可以online countersign。
住香港乖乖用返paper form。

Place of birth 一覽

最新

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

英倫扮工室 VISA
如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

BNO >> HKSAR
If you’re applying this visa using HKSAR passport. You need to be sponsored with an annual quota of 1000.

Tier 2 (General - Working)

For Settlement - Permanent Residence/Indefinite Leave to Remain (ILR)
Option 1
If you have been living in UK for 10 years and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years and met certain requirements

Housing

Driving

Exchange your driving licence

Living Cost
London/Cambridge - Same as Hong Kong
Outside the above metropolitan area, and the rest of the UK - cheaper than Hong Kong

FAQ 1:
I need English C2 level to get a job.
Nope you don't, B2 is doable.

FAQ 2:
A smaller firm is more likely to help with visa issues.
No, not likely at all.

FAQ 3:
Tier 5 switch to Tier 2?
It is possible but not going to be easy.

FAQ 4:
Tier 4 to Tier 2?
Preparing it when you are in year 2.

FAQ 5:
Tier 2/4/5 to settlement immediately?
Definitively possible if you are a single girl, or boy?
Levae your tg/ig here with your sexual orientation and a picture. Our 手足 will contact you shortly.

backup

info

Last edited at 24 December 2019 by HeiMore

開post template:

『薪火post』BNO 續期資訊(77) THE END IS NEAR

已經唔只係一本旅遊證件了

上期用咗成個月攪到察覺唔到就嚟爆po

metoo

去呢邊傾啦
『薪火post』BNO 續期資訊(77) THE END IS NEAR

有冇得退中國藉

你唔係仲信港共呀？咪即係暴露自己身份，你應該了解共產黨一樣嘢，佢覺得你係國民就係國民，理得你有無脫咗！脫咗都可以話你手續有問題其實未脫.......

好耐冇入過黎，呢排咁情況，連我身邊藍絲愛國(口講)人士都面懵懵咁搵我幫手做續領副簽，相信呢度又會開始旺返...

巴打你咁善良嘅，俾著我就唔會幫手續啦

其實最後我都冇幫佢地簽，求其講呢排幫太多人副簽，HMPO覺得唔尋常地多，已經將我backlist，暫時唔可以做副簽... 打發佢走就算！

btw.. 呢個post已經作廢，下面條link至係：

『薪火post』BNO 續期資訊(77) THE END IS NEAR

BNO 過左期，Nationality填咩好？

上YouTube睇有人填Chinese , 但出生一刻係British(Overseas)

British is British ！

想問下白痴問題 如果我影印本特衰send 過去英國係咪一張a4 紙2頁passprot就得？定有冇d咩規格

想問本身用左特區入境英國，有Visa 而家係境內續領緊BNO
再要係英國出境時 洗唔洗用返特區先？

知驚

手機影自己印，上下兩個影像，前後夾埋就有四個影像，影像一定要清晰墨水唔可以過底！所有文件都可以雙面印，記得每版印/寫上pex no。

其實你要用返特區出境，雖然英國出境都係求求其其，但如果有人掀開睇完追你visa、問你幾時入境等咪麻煩，一樣要攞返特衰出嚟。總之自己執生啦。

大家盡量去呢度問啦：

『薪火post』BNO 續期資訊(77) THE END IS NEAR

英國冇exit control wo

邊本入邊本出 is common sense

呢個post已經作廢，下面條link至係：

『薪火post』BNO 續期資訊(77) THE END IS NEAR

都係 廢事手尾長 遲下求其去個法國又好 出個境先再入返去

雖然bno入英國話就半年免簽啫，IO咪一樣照問長問短，亦有權唔俾你入。你到時都係兩本一齊，俾返個簽證佢睇先俾你入返境，咪睇吓可唔可以用bno入囉，到時返嚟報告啦。

點解會開咗喺政事台

已經唔只係一本旅遊證件了

BNO 出入英國都要印

下次先用啦

唔好意思 想問特區護照過左期係咪照影上去就得，定係要一本有效期內嘅特區護照？

『薪火post』BNO 續期資訊(77) THE END IS NEAR

你可以寄正本

如果我過左期冇比返個副簽返去 係咪要重新申請過？

去呢度問

『薪火post』BNO 續期資訊(77) THE END IS NEAR

點解有啲大陸出世都有？
父母有嘅話even子女大陸出世都有？

終於氹得掂老豆老母續埋佢整Bno

BNO或成最後逃生門

去呢度問，我答你

『薪火post』BNO 續期資訊(77) THE END IS NEAR

BNO平權唔應該包括警務人員同現職公務員

頭先幫兩老續BNO 發現老母(唔係香港出世) 張出世紙得中文
係咪要係香港搵翻譯公司譯做英文先定還是照寄過去都OK?

BNO係垃圾狗也不屌

有冇ching可以幫我副簽會好好報答係你

想問下tap and go 同八達通master比唔比到錢
唔方便銀行visa
加上電腦曾經裝個懷疑大陸有份嘅軟件

你試吓得就得，唔得咪用其他。

睇doc，老老實實去搵朋友幫手！

轉咗去呢度

『薪火post』BNO 續期資訊(77) THE END IS NEAR

應該好快爆post

中文出世紙，寄嚟做乜，佢又睇唔明，專業翻譯你諗住俾幾多？

俾唔到嘅文件，寫信解釋啦！

想問下 佢叫我交出世紙 同老豆老母結婚證
我唔想比正本 係咪一定要政府拎副本
如果我搵人簽certified true copy 得唔得

去入境處申請過一張
會有英文

oh sorry睇錯
無嘢了

想問下有無巴絲知銀行e-statement可唔可以print落黎做住址證明？
追左好耐post都搵唔到

想請教以下問題，請師兄們幫忙

1.我有兩本BNO,一本較新（2004前申請），有本較舊，藍色嘅，細佬仔時申請，請問較舊藍色本要一併寄去英國嗎？

2.我寄本特衰護照copy去英國陣，已過期本特衰護照使吾使都寄copy俾佢？

3.係咪淨係可以upload數碼相？

有勞各位幫手解答

Thanks

1 寄手頭上最新嗰本only
2 正本 or copy
3 網上申請只可以upload數碼相

此po已移到政事台
『薪火post』BNO 續期資訊(77) THE END IS NEAR

多謝指點

就算俾到 小心tap and go 收海外charges

有邊間銀行唔收外幣簽帳手續費？有！大眾，仲有！Aeon。其他大部分要要收。但銀行唔收，國際信用卡組織嗰1%都唔會走咗去，都係要焗俾！

此po已移到政事台
『薪火post』BNO 續期資訊(77) THE END IS NEAR

Report 左弓lost passport 係咪唔洗做任何野？
佢比個ref number 我就直接叫我apply new passport
同埋出世紙其實需唔需要？佢個document list得passport ID card & address proof

想問下呢個位要填yes 定no

我有本舊，過左期好多年而家又揾唔返
我見答yes就轉左去cancel 舊證果版

想問下續完 幾耐再過期

BNO平權有助香港建立海外屬地 黃色經濟圈全球化

睇完有唔明唔該去呢度問
『薪火post』BNO 續期資訊(77) THE END IS NEAR

成本寄過去啦，我都係咁

『薪火post』BNO 續期資訊(78) KEEP CALM AND CARRY ON

屋企人係上面圖果本野，好似係BDTC
我細個有出過國，呢排用身份證大法SEND去問
覆我有BNO....咁奇怪既

救命申請BNO要我交副簽

咁咪搵人簽囉，好小事啫

btw 已經搬咗post

『薪火post』BNO 續期資訊(78) KEEP CALM AND CARRY ON

此post已完

請去呢度：

『薪火post』BNO 續期資訊(79) 頭先錯版，先睇DOC再問問題

提供多一個方法給大家參考，我當時直接將本特衰正本（太唔想要）寄DHL過去，最後佢兩本寄返來，唔需要浪費影印。

95年issued 05年過期都要副簽

返去政事台個post度問

成班人申請bno
個個都係出去搵白色牆前影半身相

『薪火post』BNO 續期資訊(80) 先睇2樓 再睇DOC 之後再問問題

想問下無阿爸阿媽出世紙的話寫信係咪一定要電腦打印
手寫得唔得

無所謂

『薪火post』BNO 續期資訊(82) 真係唔好狗衝 先睇2樓 再睇DOC 之後再問問題

此post已完

『薪火post』BNO 續期資訊(82) 真係唔好狗衝 先睇2樓 再睇DOC 之後再問問題

唔奇怪，代表你未搵到啫

睇唔到添

各位巴絲，想問副簽文件要唔要寄埋副簽人既護照copy？

睇置份doc有寫

btw 已搬post

『薪火post』BNO 續期資訊(82) 真係唔好狗衝 先睇2樓 再睇DOC 之後再問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(83) 先睇頂置 再睇DOC 之後再問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(84) 頂置有最新資訊

睇咗doc
想問F4文件大家影印係縮A4定A3？
如果A3可唔可以對摺？

『薪火post』BNO 續期資訊(85) HMPO簽收後拾肆個工作天內更新

『薪火post』BNO 續期資訊(86) APPROVE到四月頭 HMPO簽收後拾肆個工作天內更新

『薪火post』BNO 續期資訊(90) 睇頂置 HMPO簽收後60個工作天內更新